Pendant le développement de ce projet, nous avons rencontré quelques difficultés :
\begin{description}
	\item[Développement sous Android] \hfill \\
Puisque Android est inconnu pour nous, c'est une grande difficulté. Pour le conquérir, nous avons pas d'autre choix sauf dépenser beaucoup de temps à lire les acticles réferents, surtout les documentations du site de développeurs d'Android. Notre application ne nécessite que une connaissance base sur Android, donc après une période d'étude, nous avons matrisé les connaissances nécessaires pour réaliser notre application.

	\item[Connaissance du robot] \hfill \\
Quand nous avons reçu le robot, nous ne connaissions pas vraiment c'est quoi un robot, et comment le contrôler. Alors M. Makris nous avons donné un rapport d'un projet avant sur ce robot , et après la lecture, nous avons eu une connaissance complète.

	\item[Connextion entre AndroPOD et le robot] \hfill \\
Le robot a une interface sérielle RS232 mais celle d'AndroPOD est une interface TTL. Au début nous avons pensé que l'on peut connecter directement les deux port, parce que la RS232 contient aussi les 3 boches TX,RX,GND, qui composent la TTL. Mais ça n'a pas marché. Par hasard, nous avons trouvé qu'il existe aussi une interface TTL sur la carte du robot ! Alors nous l'avons vérifiés et l'essayés, par conséquent, nous avons réussi.

	\item[Recherche du format de commands] \hfill \\
Au début, c'était difficile pour nous à savoir le vrai format de commands transmis, et nous devions absolument le savoir pour créer notre propre application. Même si on peut trouver des information sur le manuel d'utilisateur de la carte ssc-32 intégrée avec le robot, on veut toujour savoir exactement ce qui se passe. Enfin nous avons trouvé un logiel qui peut surveiller les vraies données transmis par le port sériel de \textit{LynxTerm} au robot, et donc nous avons résolus ce problème.

	\item[Rédaction du rapport] \hfill \\
Cette difficulté est en fait à cause de notre niveau du français. Même si nous avons déjà étudié la langue il y a presque un an, c'est quand même problèmatique de rédiger un rapport en français. Mais c'est aussi, pour nous, une chance de pratique la langue.
\end{description}


Pour faire un résumé, il y a deux raisons pourquoi nous avons enfin pu trouvé les solution. D'une part, nous avons pris fréquemment des rendez-vous avec M. Makris, qui nous a renseigné beaucoup; d'autre part, nous avons pu trouvé beaucoup de documentations outils, et nous les avons bien lus.