Pendant le développement, j'ai rencontré quelques difficultés :
\begin{description}

	\item[comprendre le code ancien] \hfill \\
	Parce que mon développement est la version 2.0 ,avant j'ai commencé à programmer, je dois lire les codes anciens écrit par un autre stagiaire. Comme chaque programmeur a son propre type de programmation, et je ne sais rien de son style, donc il m'a apporté beaucoup de difficultés à comprendre son code.
	\item[Utilisation de JFreeChart] \hfill \\
C'est ma première fois en utilisant JFreeChart, pour chaque graphique, Madame Florence et Florentina ont exigé beaucoup en détails, ce qui m'a apporté beaucoup de difficultés. Je ne disposais que de la documentation de l'API et de quelques exemples incomplets, et le problème pour moi c'est quelques fois je ne sais pas comment rechercher l'API parce que pour chaque type de graphique, les références sont différents. L'utilisation de cette bibliothèque est en fait très compliqué et à nécessité beaucoup d'expérimentations.  


Rétrospectivement, je pense que la meilleur solution à adopter est de prendre beaucoup de temps pour tester les possibilités offertes par JFreeChart, et savoir comment utiliser la documentation d'API.  

	\item[intéger matlab dans java] \hfill \\
Auparavant, je ne savais pas que on peut appeler la fonction Matlab en Java, ma collègue Yuan m'a dit ça possible. Donc j'ai cherché quelques documents sur internet, et j'ai réussi de finir un petit exemple à l'aide du guide. Mais quand je intègre mon programme matlab dans java, ça ne toujours marche pas. Enfin, grâce à Yuan, j'ai trouvé le problème. J'ai oublié d'importer un jar package. 

	\item[mal compris des méthodes] \hfill \\
Parce que je ne suis pas familier avec la géographie, c'est très difficile pour moi de bien comprendre les méthodes. Ici, je dois remercier à Madame Florence et Florentina, elles sont très patientes de m'expliquer les théories de ces méthodes. 

	\item[Rédaction du rapport] \hfill \\
A cause de ma niveau du français. Même si nous avons déjà étudié la langue il y a presque 2 ans, c'est quand même difficile pour moi de rédiger un rapport en français clairement.
\end{description}

\bigskip
Pour faire un résumé, il y a deux raisons pourquoi nous avons enfin pu trouvé les solutions. D'une part, j'ai pris fréquemment des rendez-vous avec Madame Florence et Florentina, qui m'ont renseigné beaucoup; d'autre part, je peux pu trouvé beaucoup de documentations sur internet, et je les ai bien lu.